<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- $Revision: 1.11 $ -->
<!-- EN-Revision: 1.19 Maintainer: fuzzy74 Status: ready -->

<appendix id="history">
 <title>PHP와 PHP 관련 프로젝트의 역사</title>
 <para>
  PHP는 최근 몇년간 출세가도를 달려왔다. 웹을 강화하는 가장 부각되는
  언어중 하나로 성장하는 것은 쉬운 일이 아니었다. 오늘날 PHP가 어떻게
  성장했는지에 대해 간단히 보고자 한다면, 계속 읽어나가자.
  구버전의 PHP는 <ulink url="&url.php.museum;">PHP Museum</ulink>에서
  확인할수있다.
 </para>
 
 <sect1 id="history.php">
  <title>PHP의 역사</title>
  
  <sect2 id="history.phpfi">
   <title>PHP/FI</title>
   <para>
    PHP는 PHP/FI라는 이름의 오래된 소프트웨어를 계승했다. PHP/FI는
    1995년에 Rasmus Lerdorf에 의해 만들어졌다. 그의 온라인 이력서의
    접속수를 추적하기 위한 단순한 펄 스크립트 구성물로 시작되었다.
    그는 그 스트립트 구성물을 'Personal Home Page Tools'라고 명명했다.
    좀더 많은 기능이 요구됨에 따라, Rasmus는 좀 더 많은 C 구현물을 작성했다.
    이 구현물은 데이터베이스와 의사소통을 하고, 유저가 단순한
    동적 웹 애플리케이션을 작성할수 있게 하였다. Rasmus는
    모든 사람이 볼수 있도록 PHP/FI의 소스 코드를
    <ulink url="&url.php.release1.0.0;">release</ulink>하기로 결정했다.
    그래서 모든 사람이 그것을 사용하고, 버그를 고칠수 있을뿐만 아니라
    코드를 향상시킬수 있었다.
   </para>
   <para>
    PHP/FI, Personal Home Page / Forms Interpreter의 약어, 는 오늘날
    우리가 알고있는것처럼 PHP의 기본적인 기능의 일부를 포함하고 있다.
    그것은 펄과 비슷하게 생긴 변수, 폼 변수의 자동 해석과 HTML 내장 문법을
    갖고 있었다. 그 문법 자체는 좀더 제한적이고, 단순하고 약간은 일관성이
    떨어지기는 하지만 펄과 비슷했다.
   </para>
   <para>
    1997년까지, PHP/FI 2.0, C로 쓰여진 두번째 구현물,은 전세계에서 수천
    사용자의 숭배자를 갖게 된다(추정치). 그리고 대략 50,000의 도메인에서
    설치되었던것으로 보고되었고, 이수치는 인터넷 모든 도메인의 약 1%에 해당된다.
    이 프로젝트에 많은 코드를 공헌한 몇명의 사람이 있었지만, 아직은
    대체로 한사람의 프로젝트였다.
   </para>
   <para>
    PHP/FI 2.0은 그 삶의 대부분을 베타 릴리즈로 보낸 이후,
    1997년 11월에만 공식적으로 릴리즈되었다. 그후 얼마안되어 
    PHP 3.0의 첫번째 알파버전에 의해 계승되었다.
   </para>
  </sect2>

  <sect2 id="history.php3">
   <title>PHP 3</title>
   <para>
    PHP 3.0은 오늘날 알려진 PHP와 매우 가깝게 닮아있는 첫번째
    버전이었다. 그것은 1997년 Andi Gutmans 와 Zeev Suraski에 의해
    의해 완전히 재작성되어 만들어졌다. 그들이 대학 프로젝트 수행시
    이커머스(eCommerce) 응용프로그램을 개발하기 위해 기능이 떨어지는
    PHP/FI 2.0을 발견한것이 계기가 되었다. PHP/FI의 기존 사용자 기반위에서
    협력하고 개발을 시작할 의도를 가지고, Andi, Rasmus, Zeev는 PHP/FI 2.0의
    공식적인 계승자로서 PHP 3.0을 발표하였고, PHP/FI 2.0의 개발을
    대부분 중단하게 되었다.
   </para>
   <para>
    PHP 3.0의 가장 큰 강점중의 하나는 강력한 확장 기능이었다. 엔드유저에게
    다양한 데이터베이스접근를 위한 견고한 인프라구조, 여러가지 프로토콜과 API를
    제공해주었고, 이런 PHP 3.0의 확장 기능은 수십명의 개발자가 개발에 참여하도록
    유도했고, 그들은 새로운 확장 모듈을 개발해주었다. 확실하게, 이런 특징이
    PHP 3.0의 엄청난 성공의 열쇠였다. PHP 3.0으로 유도하는 다른 핵심 기능이
    객체 지향 문법 지원과 좀더 파워풀하고 일관성있는 언어 문법이었다.
   </para>
   <para>
    모든 새로운 언어는 새로운 이름하에 릴리즈되었다. PHP/FI 2.0이라는 이름이
    내포하는 제한된 개인 사용 목적에 대한 연루성을 제거하고, 그 이름을
    'PHP'로 명명하였다. 이 단어는 PHP: Hypertext Preprocessor 의 
    재귀적 약어이다.
   </para>
   <para>
    1998년 말까지, PHP는 수만명의 사용자가 설치(추정치)하였고 수십만의
    웹사이트에 설치되었다고 보고되었다. 이런 급성장에서, PHP 3.0은
    인터넷상의 웹서버중 거의 10%가 설치되었다.
   </para>
   <para>
    PHP 3.0은 1998년 6월에 공식적으로 릴리즈되었다. 공개적인 테스트 이후
    약 9개월만이었다.
   </para>
  </sect2>

  <sect2 id="history.php4">
   <title>PHP 4</title>
   <para>
    1998년 겨울까지, PHP 3.0이 공식적으로 릴리즈된후 얼마안되어서,
    Andi Gutmans 와 Zeev Suraski는 PHP의 코어를 재작성하는 작업을
    시작했다. 설계 목적은 복잡한 응용프로그램의 퍼포먼스를 향상시키고,
    PHP의 코드 베이스의 모듈화를 향상시키는것이었다. 그런 응용프로그램은
    PHP 3.0의 새로운 기능과 다양하고 광범위한 서드파티 데이터베이스와 API의
    지원으로 가능하게 되었다. 그러나, PHP 3.0은 그런 복잡한 응용 프로그램을
    효율적으로 제어하도록 설계되지는 않았었다.
   </para>
   <para>
    새로운 엔진, 'Zend Engine'로 명명됨(그들 Zeev와 Andi의 이름으로 구성됨),
    은 이런 설계 목적에 성공적으로 부합하였다. 그리고 1999년 중반 처음으로
    소개되었다. 이 엔진에 기반하였고, 광범위한 새 추가 기능과
    같이 동작하는 PHP 4.0은 2000년 5월에 공식적으로 릴리즈되었다.
    전임자인 PHP 3.0이 나온지 거의 2년만이다. 이 버전의 크게 향상된 퍼포먼스
    뿐만아니라, PHP 4.0은 다른 핵심 기능도 제공하고 있다. 여러가지 웹서버에 대한
    지원, HTTP 세션, 출력 버퍼링, 보안이 강화된 유저 입력 제어, 몇가지
    새로운 언어 구조이다. 
   </para>
   <para>
    PHP 4는 현재까지 가장 마지막으로 릴리즈된 PHP 버전이다. 
    PHP 5.0을 위해 설계된 기능을 구체화시키기 위해서 젠드 엔진을
    변경하고 향상시키는 작업이 이미 시작되었다. 
   </para>
   <para>
    현재, PHP는 수십만명의 개발자들에 의해서 사용되고있고(추정치), 수백만
    사이트에 설치되어있다고 보고되었다. 이 수치는 인터넷상에서 20% 이상의
    도메인수가 된다.
   </para>
   <para>
    PHP 개발팀은 수십명의 개발자들을 포함하고, 그외에 PEAR, 문서 프로젝트와
    같은 PHP 관련 프로젝트에서 수십명이 참여 중이다.
   </para>
  </sect2>

  <sect2 id="history.php5">
   <title>PHP 5</title>
   <para>
    PHP의 미래는 주로 그 코어, 젠드 엔진에 의해 운영된다. PHP 5는 새로운
    젠드 엔진 2.0을 포함할것이다. 이 엔진에 대한 더 자세한 정보를 원한다면,
    <ulink url="&url.zend.future;">이 웹페이지를 참고한다</ulink>.
   </para>
  </sect2>
 </sect1>
 
 <sect1 id="history.php.related">
  <title>PHP 관련 프로젝트의 역사</title>
  
  <!-- Hope Stig and/or Egon can do this
  
  <sect2 id="history.phpdoc">
   <title>PHP Documentation Project</title>
   <para>
   </para>
  </sect2>
  
  -->

  <sect2 id="history.pear">
   <title>PEAR</title>
   <para>
    PEAR, PHP Extension 과 Application Repository (원래,
    PHP Extension 과 Add-on Repository)는 PHP의 기초 클래스 버전이다.
    앞으로 개발자들 사이에서 PHP와 C기반 PHP확장 모두를 제공하는 핵심
    수단의 하나로 성장할 것이다.
   </para>
   <para>
    PEAR는 Tel Aviv에서 2000년 1월에 개최된 PHP Developers' Meeting (PDM)
    의 논의를 거쳐 탄생하게 되었다. Stig S. Bakken가 만들었고,
    그의 첫번째 딸인 Malin Bakken에게 헌정되었다.
   </para>
   <para>
    2000 초기 이래로, PEAR는 거대하고, 중요한 프로젝트로 성장하였고,
    수많은 개발자들이 공통된, 재사용가능한 기능을 전체 PHP 커뮤니티의
    이익을 위해 개발하고 있다. 오늘날 PEAR는 데이터베이스 접속, 컨텐츠 캐슁,
    수학적 계산, 이커머스(eCommerce) 등등을 위한 광범위한 인프라구조 기초 클래스를
    포함한다.
   </para>
  </sect2>

  <sect2 id="history.phpqa">
   <title>PHP 품질 보증 발의</title>
   <para>
    PHP 품질 보증 발의(PHP Quality Assurance Initiative)는 2000년 여름에
    PHP 릴리즈가 제조 환경을 위해 충분히 테스트되지 않는다는 토론에 대응하여
    설치되었다. 이 팀은 PHP 코드 베이스의 충분한 이해를 갖고있는 
    핵심 개발 그룹으로 구성되었다. 이 개발자들은 PHP를 지역화하고 PHP 내의 버그를
    고치는데 그들 대부분의 시간을 보낸다. 추가로 다양한 플랫폼을 사용하여
    이런 버그 수리에 대하여 많은 다른 팀 멤버도 피드백을 제공중이다.
   </para>
  </sect2>

  <sect2 id="history.phpgtk">
   <title>PHP-GTK</title>
   <para>
    PHP-GTK는 클라이언트측 GUI 응용프로그램을 작성하기 위한 PHP 솔루션이다.
    Andrei Zmievski는 PHP-GTK를 계획하고 창조한 과정을 다음과 같이 회고한다:
   </para>
   <blockquote>
    <para>
     GUI 프로그래밍은 내가 항상 관심을 갖어왔었고, C안에서 이 언어로 
     프로그램하는것은 조금은 지루하지만 Gtk+가 가장 좋은 툴킷이라는것을
     발견하였다. PyGtk 과 GTK-Perl 구현을 관찰한 후에,
     나는 PHP가 최소한 Gtk+와 인터페이스되어 만들어질수 있는지 확인하기로
     결정했다. 2000년 8월에 시작하여서, 실험을 시작할수 있는 때가
     되도록 좀더 많은 자유 시간을 갖기 시작했다. 나의 주요 정책은
     PyGtk 구현이었는데 그것은 기능적으로 충분히 완벽하게 동작하게 하고
     적절한 객체 지향 인터페이스를 갖는것이었다. James Henstridge,파이썬의 저자,
     는 이 초기 단계에서 매우 도움이 되는 조언을 제공해주었다.
    </para>
    <para>
     모든 Gtk+ 함수의 인터페이스를 손으로 쓰는것은 문제가 있었다.
     PyGtk가 동작하는 방식과 비슷하게 동작하도록 만들기 위해 나는 
     코드 생성기에 대한 아이디어에 골몰하게 되었고, 이 코드 생성기는 
     Gtk+ 클래스, 상수, 메소드 정보를 포함하는 .defs 파일 구성체를 읽어들이고
     그들과 같이 PHP와 인터페이스화하는 C 코드를 생성하는 PHP 프로그램이다.
     자동적으로 생성될수 없는 것은 손으로 .overrides 파일을 작성하였다.
    </para>
    <para>
     코드 생성기와 인프라구조의 작업은 약간의 시간이 걸렸다. 왜냐하면,
     나는 2000년 가을에 PHP-GTK에 거의 시간을 쓸수 없었기 때문이다. 
     Frank Kromann에게 PHP-GTK를 보여준 후, 그는 흥미을 보였고 코드 생성기 
     작업과 윈32 구현에 대해 나를 도와주기 시작했다. 우리가 처음으로 
     Hello World 프로그램을 작성하고 그 프로그램을 시작으로 
     극도로 흥분하게 되었다. 소개용 환경의 프로젝트를
     마치는데 약 두달이 걸렸고 2001년 3월 1일에 첫번째 버전을 릴리즈했다.
     이 이야기는 SlashDot에서 바로 히트하게 되었다.
    </para>
    <para>
     PHP-GTK가 확장될수 있을거라는 생각으로, 나는 그것에 관한
     별도의 메일링리스트와 CVS 저장소를 설치한다. 또한 Colin Viebrock의
     도움으로 gtk.php.net 웹사이트도 만들게 된다. 문서화도 또한 필요했고
     James Moore는 이 작업에 도움을 주었다.
    </para>
    <para>
     릴리즈되고 나서 PHP-GTK는 유행하게 되었다. 우리는 문서화 팀을 구성했고
     이 매뉴얼은 계속 향상되고 있다.그래서 사람들은 PHP-GTK의 확장을
     쓰기 시작했고 더 많은 흥미로운 응용프로그램을 작성하게 되었다.
    </para>
   </blockquote>
  </sect2>
 </sect1>

 <sect1 id="history.php.books">
  <title>PHP 관련 서적</title>
  <para>
   PHP가 성장함에 따라, 그것은 전세계적으로 유행하는 개발 플랫폼으로
   인식되기 시작했다. 이런 추세를 확인하는 가장 재미있는 방법이 몇년동안
   나온 PHP 관련 서적을 찾아보는것이다.
  </para>
  <para>
    우리가 알기로는, PHP에 관련된 최초의 서적은
    'PHP - tvorba interaktivních internetových aplikací' - 1999년 4월에
    체코에서 출판된 책이다, Jirka Kosek가 저자이다. 다음해에 Egon Schmid,
    Christian Cartus, and Richard Blume 가 저술한 독일 서적이 출판되었다.
    PHP에 관한 최초의 영문 서적은 그후 얼마 안되어서 Leon Atkinson에 의해
    저술된 'Core PHP Programming' 이었는데, 이 책 모두 PHP 3.0을 다루고 있다.
  </para>
  <para>
    이런 책들이 PHP 관련의 최초 서적이었고, 다수의 저자와 출판인들에 의해
    수많은 책들이 출판되었다. 영어로는 40권이상, 독일어로는 50권 이상,
    프랑스어로는 20권 이상이다! 추가로, 다른 많은 언어의 PHP 관련서적을
    발견할수 있다. 스페인어, 한국어, 일본어, 이스라엘어가 포함된다.
  </para>
  <para>
   확실히, 이렇게 수많은 책들, 다양한 저자에 의해 저술되고, 많은 출판인들에
   의해 출판되고, 매우 많은 언어로 쓰여졌다는것은 PHP의 전세계적인 성공에
   대한 강력한 반증이다.
  </para>
 </sect1>
 
 <sect1 id="history.php.publications">
  <title>PHP에 관한 출판물</title>
  <para>
   우리가 아는한, 잡지에서 PHP에 관한 최초의 기사는 
   1998년 봄의 Computerworld 체코 판에 출판되었다. 이 기사는 PHP 3.0을
   다루고 있다. 이 기사는 많은 유명 잡지중에서 PHP 관련 시리즈물의
   최초기사였다.
  </para>
  <para>
   PHP에 관한 기사는 Dr. Dobbs, Linux Enterprise, Linux Magazine 등등에서
   보이게 되었고, ASP기반 응용 프로그램을 윈도우의 PHP로 마이그레이션하는 기사는
   마이크로소프트의 MSDN에도 보인다!
  </para>
 </sect1>

</appendix>

<!-- Keep this comment at the end of the file
Local variables:
mode: sgml
sgml-omittag:t
sgml-shorttag:t
sgml-minimize-attributes:nil
sgml-always-quote-attributes:t
sgml-indent-step:1
sgml-indent-data:t
indent-tabs-mode:nil
sgml-parent-document:nil
sgml-default-dtd-file:"../../manual.ced"
sgml-exposed-tags:nil
sgml-local-catalogs:nil
sgml-local-ecat-files:nil
End:
vim600: syn=xml fen fdm=syntax fdl=2 si
vim: et tw=78 syn=sgml
vi: ts=1 sw=1
-->
